通靈野，鬼神，宗教，可信嗎？

世界有好多報告，表示見神或見鬼

好多人玩完筆仙碟仙，都覺得有神奇力量。

問題係，在眾多瀕死經驗和通靈經驗的報告中，我們發現

1 有人話上左天堂，見耶穌
2 有人話見佛祖
3 有人話見阿拉
4 有人話自己又見耶穌，又見佛祖
5 有人話所有宗教的神靈都係假，但世界上存在神靈
6 有人話有外星人，外星宇宙比人類想象更要大。大量比地球人聰明的外星高等文明存在。
7 有人話地球是平，甚至反科學
8 有人認為不存在外太空或外星，宇宙大地球細，都係科學家無知亂吹

在宗教經書中
1 聖經話耶和華係獨一真神，耶穌係神兒子，唯一救主。
2 可蘭經話，耶穌只係小先知，真神係阿拉，穆罕默得係大先知，也是最後的先知
3 佛教又另一個故事
4 道教多神論

因此，有理由懷疑，所謂通靈經驗，左作排除了作故仔出黎欺騙的可能外，就係大腦作崇，心理效果（類似發夢當真實經驗咁）。

而有些人，有通靈經驗，食左精神藥後，就不能再通靈了。

當然，也有些人，食藥無效，繼續有通靈經驗。反而返左教會或搵左師傅，就冇左通靈野。

以下係我判斷

眾多通靈經驗，表示通靈經驗好普遍。所有都係9吹可能性極微，但仍有機會大部分都只係心理大腦作崇。

即使超自然經驗係真，超自然力量是真。在該超自然力量中，倒底背後真係神鬼靈魂，定只係外星人愚弄地球人搞鬼，都未知。

就算係神靈鬼魂或靈魂，也無法知係善靈定惡靈。

就算係善靈，會唔會為維持人類和平，或者想人類盡力生活，又唔怕死，而講白色大話作故仔，又好難說。

幾個盲子摸隻大象
有人話摸到頭
有人話摸到鼻
有人話摸到台耳
有人話摸到尾

所以結論係大象唔存在

最多版本唔同
但內容上唔會有邏輯上的自相矛盾和衝突喎

大象頭同大象腳都係有衝突架喎
睇你點砌，兩塊砌圖都係凹，唔啱形狀，可能就係差中間一塊兩面凸既

不如講返今次case

點解通靈報告中
1 有人話上左天堂，見耶穌
2 有人見過阿拉
3 有人話自己又見耶穌，又見佛祖。
4 有人話所有宗教的神靈都係假，但世界上存在神靈。
5 有人話有外星人，外星宇宙比人類想象更要大。大量比地球人聰明的外星高等文明存在。
6 有人話地球是平，甚至反科學。甚至認為不存在外太空或外星，宇宙大地球細，都係科學家無知亂吹

無聽過古蘭經話耶穌是小先知